泛民6議員出席 部份無舉黨旗

2018年07月22日

泛民6議員出席 部份無舉黨旗

■泛民只有6名議員現身遊行，部份亦未有舉起政黨旗幟。李家皓攝

【本報訊】香港民族黨被指危害國家安全，面臨當局引用《社團條例》予以取締，雖然多個民主黨派也不滿政府做法，但各黨派出席遊行人數零星，立法會議員更只有六人現身，包括民主黨尹兆堅、議會陣線區諾軒、朱凱廸、毛孟靜、范國威及梁耀忠。朱凱廸指，政府先打壓較少受社會歡迎或熟悉的政黨，民主派有必要就事件探討應對策略，或在立法會層面跟進。

民主黨稱撞正活動

民主黨、公民黨、工黨、人民力量、新盟主同盟、香港眾志、小麗民主教室等都有代表參與遊行，但部份政黨相對低調，未有舉出代表旗幟，其中民主黨尹兆堅稱，親身出席比舉旗更有代表性，並解釋該黨昨適逢有活動，故派他作代表。他指，即使與民族黨政見不同，亦感需要站出來捍衞結社及言論自由，該黨副主席羅健熙亦有現身。公民黨主席梁家傑到場時於起步前發言，該黨成員指，由於昨有不少書展等活動，故出席人數及代表人物較少。

議會陣線朱凱廸形容政府正在走「三部走」程序，先取消異見人士參政權利，再以《社團條例》取締組織，最後會針對個人採取行動。

有意參與九龍西補選的劉小麗批評，事件明顯是以言入罪，認為民主派應發起簽名行動等，喚起市民關注。被視為高危政黨的青年新政梁頌恆則稱，將會與學生動源等組織會面，商討跟進行動。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
1,200人上街抗港府吹黑哨 護結社自由「驚都要出聲」

下一則
下一則
吳靄儀：講吓嘢國家就唔安全？

吳靄儀：講吓嘢國家就唔安全？

傳媒報道變「罪證」記協關注

新書面世 羅冠聰：政治審查將更瘋狂

1,200人上街抗港府吹黑哨護結社自由「驚都要出聲」